班柒頭成日講咩「綁定」抵唔抵屌先？

綁你老母定咩，蝗到仆街

你老母畀我綁定係咁屌就有，你地話係唔撚係先

咁應該點講

魔獸世界第一年出既時候已經用緊角色綁定依四個字
想知有乜野字代替

Bondage?

link
連結

其實綁定既英文原文係乜野？

google 寫binding???
同link 好似有啲出入喎

binding 譯做綁定
音譯以至意譯好似都無乜問題？

唔知喎 不過依家個語境多數都係咩wechat pay 綁定 credit card 之類，我地香港人不嬲講慣 link
例如 [你個ig account link 咗facebook 未呀]

真係唔知你講緊we7
英國無人用依啲垃圾所以無依個問題

係就用Apple Pay 啦
Apple Wallet add張卡落去
完全無語境出錯既問題

射過就明=

可能巴打唔喺香港
依家香港[綁定]呢個詞十居八九都係用緊相似嘅語境
好撚un耳

真心唔明白點解要用支那pay

我都只不過係3年無返過香港
咁快就咁大改變

支那真係全方位入侵

因為香港周圍都係支那新移民囉
我自己就Apple Pay +自動增值嘅八達通放電話背已經夠曬用

一個好好既學習機會

五毛工作之數項
將所有危害中共管治既事

化分(指人用蝗語,受害港人討論反變戡茲事者)
轉移視線(想人不再討論中_銀,支付X醜聞)
淡化事件(用其他POST炒熱取代問題POST)
製造仇恨(挑起罵戰,互相呼應,補完效果)

屌人係五毛其實自己都係五毛，所以全世界都係五毛

Btw，講嘢要以理服人，吓吓紅色大字只覺得無禮可恥可笑，直接block

大家識點做啦

當年玩魔獸 學識呢個詞

以前唔係叫綁定
係叫連結 連繫
連繫喺支那又變咗聯絡嘅意思

你反蝗語，問你有咩代替詞
你比個英文我
香港比蝗語入侵真係有原因

樓主到依家都講唔出有咩中文代替詞
屌你香港來ga依到

邊個畀英文你

一開波已經蝗化左

你條大陸仔又用呢招

好耐之前打機都係用綁定wo

Link, binding, bondage

屌你中文呀
是尻但話完人當答左
btw 我渣bno 有加拿大護照

識唔識英文架 bondage擺明搞緊gag啦

當年CEQ 好似用 綑綁賬號

臺灣係former or latter?

係「配對 / Pairing」呀，你班支那賤畜

Link up

應該講連結、連繫

綁定係支那發明用語

兩件事喎
Bind 講緊有 tie, lock既意思，例如legal binding, 唔可以輕鬆解開
配對完全無依個意思
反支係好， 但反到你咁撚無學問就真係好撚失禮，連5毛都笑鳩你

配對
走啦

次次都有啲文盲行出嚟拎個差唔多意思嘅字就話要打擊蝗語

台灣都係講綁定
蝗語同國語分番開唔該

其實應該有兩個情況，我都係估估下希望大家討論下
1. 綁死咗既意思，例如魔獸世界裝備跟死某一個角色，「鎖定」應該係意思相近既字，但「鎖定」表達唔到將一樣嘢綁死到另一樣嘢既意思，而「綁」字本身得「捆綁」之類意思唔太想近既詞彙可以表達到，就鳩作咗個「綁定」出黎
2.平時大家將信用咭link去電子銀包，其實可以一張咭link幾樣野，唔係「bind」既意思但都俾人濫用，用「綁定」取代咗

有冇大師可以教下詞義精確既詞彙

要搵中文系畢業既巴打

唔可以話係鳩作，始終係新概念，早廿年都無依樣嘢，連最相近既自動轉帳都係話授權商戶轉走啲錢而唔係Bind with the merchant，所以當時點翻譯出黎真係要考究。

蝗唔蝗就要睇下最早出現喺邊，我自己印象就係出現喺台服遊戲，當然有巴打可以幫手搵下就更好。

應該就真係角色綁定
不過英文係bind

而裝備綁定角色之後就只能摧毀或者賣比NPC

所以其實用係支那pays黎講詞義真係唔夠精準
你張卡綁定帳戶之後
係咪代表唔可以再綁定落其他帳戶？

不過要睇返個用法

到底係帳號綁定落去一張卡到？
定係一張卡綁定落個帳號到？

兩件事邏輯完全唔同

睇親有關綁定呢個詞都係用緊殘體字，仲撐

呢個post真係大巴大巴車落連登仔度

不嬲用綁定 on9樓主

Pairing唔撚啱？你講撚多次？

根本明明就係手機同個服務配對，你地硬係咁鐘情用綁定呢個支那詞，咁係手機綁服務定係服務綁手機？如果正正想表達兩樣嘢要痴住用，咁配對咪啱撚晒囉柒，既然你地咁撚鐘意蝗語，咁即係你隻無線mouse同你電腦「綁定」緊？

捆綁？

其實因為你係支那閪，用支那system ，上支那網，用支那app，所以咪成日見到支那字囉，關綁定咩事

Mouse你用配對
支那仔扮香港人
我就用個插字，插隻mouse落電腦

無線呀 插乜撚野呀

無線你唔洗插USB!?
藍芽mouse?
你唔好玩鳩我啦

呢種先係捆綁呀，亲

智障

點啊細蚊仔又唔識分中文書面語同蝗語?
大陸仔用得多唔等於係蝗語啊

無point就人身攻擊 支那人改不了吃屎

話你on9怕你嬲

點呀大陸閪？

縮返入你老母個閪到啦，柒到咁都唔死去潛，你老母就真係要一世「綁定」你呢條智障仔嘞

答左先啦支那閪，你隻mouse 洗唔洗插USB?

一睇就知你啱啱申請到落黎，狗黎

on9

咪問你係咪藍芽mouse，你答係咪得
有usb位唔用，死都要藍芽，要pair up 第二件device就無mouse 用，我真係無見過人咁撚風趣

好過你仲係大陸呀 支那仔

你老母個閪就畀我插緊，好快你就有多個細佬妹，遲吓陪你一齊返庇護工場唔洗咁閪悶

得啦 支那狗
喺勞改營入邊係要多啲幻想先生存到嘅，我體諒既

繼續兜

原來係盲既，乜連登有凸字版？

撐到好撚尷尬，連登真係唔係幾啱你玩，去baby condom啦小朋友

乖啦支那仔，你咁覆post領導又捉你去屌屎忽架啦

無謂同條小學生一般見識

到依家都唔敢否認自己係支那仔

讀得書小唔識真係唔好衝出黎比人笑啦

畀我block咗轉account又想玩過？收皮啦你，畀我睇穿咗喇

支那仔被害妄想證

症

綁定
授權

痴撚線被害妄想症

做乜變左做鳩post

樓主你個pairing 比綁定更唔精準
配對係一對一

你用mouse sensor 做例子根本就唔啱

電子銀包同銀行卡係一對一咩？
兩者個關係可以係many to many

所以不論係綁定或者配對，都係唔啱

反而上面有巴打用link
連結 連繫 反而個意思會係最正確

以上係個人意見

邊撚到鄉下呀 你同我個香港好似唔撚同喎
會唔會係你讀唔成書先用錯「link」炸

仆你個街我未出黎做野 大學個陣都係講「bind」架喎

中學有冇撚讀過bio，知唔知乜野係binding site呀

咪衝出黎柒啦屌你老母

你先係邊度鄉下00後？
不嬲都係叫link

若要將 Instagram 和 Facebook 帳戶互相連結，並直接從 Instagram 分享帖子到 Facebook：

前往您的個人檔案，然後點按 。
點按 設定 > 已連結的帳戶。
點按 Facebook 並輸入您的 Facebook 登入資訊。
連結帳戶後，您可以在新增解說的同一畫面，選擇將帖子分享到 Facebook。您也可以從 Instagram 分享內容到 Facebook 專頁（您管理的專頁）。

To link your Instagram and Facebook accounts and share posts directly from Instagram to Facebook:

Go to your profile and tap .
Tap Settings > Linked Accounts.
Tap Facebook and enter your Facebook login info.
Once you link accounts, you'll have the option to share a post to Facebook from the same screen where you add a caption. You can also share from Instagram to a Facebook Page you manage.

仲好意思大大聲話人讀唔成書
英文就叫link 中文就叫連結
不過好少人話連結嘅直接用link
就好似多數講食lunch 唔係午餐
咁多年都係咁講

認證

綁定本身就係binding 個釋音
佢只不過係五毛做我講果幾個讀作,根本唔洗理佢

樓主戇鳩架你冇撚理佢

如果真係嘅話又譯得幾好
音譯意譯都有

又有傻仔盲反
覺得乜字都係支那語

推

識唔識英文架
link account 就有 binding account就冇
binding 又唔係verb
唔會用嚟譯個verb仲要俾你話譯得好呀

連結帳戶 26,100,000 results

綁定帳戶 17,800,000 results

連結帳戶嘅search result都係Google, facbook, microsoft嘅譯法

好懷念細個時windows叫internet 做網際網路 同埋printer叫印表機

盲你老母，講支那語仲咁柒串

支那狗盲反支那語 狗咬狗骨

抵屌

你條支那仔日日係度火火聲好意思學人屌蝗語？

我就係想試一試同你地企同一邊屌下蝗語睇你地有咩回應，終於真係試出你地只會為屌而屌，咩都貪口爽屌吓駁吓嘴，盲反吓刷吓存在感就係你地班連登仔嘅特色，完全冇思考能力